傳 何 俊 仁 患 初 期 肺 癌

《蘋果》接獲消息，現年65歲的民主黨前主席、支聯會現任主席何俊仁，約於一個月前進行定期身體檢查期間，按醫生建議接受磁力共振檢查時，意外發現患上初期肺癌，上周接受肺部癌組織切除手術，昨天獲准回家休養，毋須接受化療。支聯會副主席蔡耀昌接受《蘋果》查詢時指，不便代透露何俊仁的病況，只稱知道何俊仁接受手術後需要休息，相信何有充份休息後會康復。

記者 林俊謙

據了解，何俊仁一直對病況保持低調，只有支聯會內部和少數友好得悉，而他知悉患病後，亦一直繼續積極參與民主運動，包括本月中曾冒雨組織及參加支聯會聲援諾貝爾和平獎得主劉曉波劉曉波的逾千人遊行。

據了解，何俊仁上周四(20日)入住養和醫院，翌日（21日）接受手術，再於昨天出院(26日)出院，前後共往院6天。據知何俊仁手術後相當精神兼「中氣十足」，只稱傷口「郁一郁就好鬼痛」，家人亦一直在旁照料。

支聯會秘書李卓人接受《蘋果》查詢時指，何俊仁透露患病，並形容只是「好小嘢，問題唔大，叫我哋放心」，又稱只需在手術後休養兩星期即可復工，未有講述具體病況。李卓人又指，相信何俊仁不想家人擔心自己病況，故此原定計劃出席18日舉行的劉曉波「頭七」追思會，最終亦未有出席，李強調：「仁哥係一個鐵人，但我哋都希望佢唔好太操勞」。

又AV又食煙,估唔到佢咁麻甩

又要生意,港豬捐錢呀喂

AV仁

記唔記得當年馬力都話生cancer

坦克碌豬

幾時獲司徒華同毛主席接見？

落去見司徒老賊

民主黨前主席、支聯會主席何俊仁本身是律師，除因參與民運得罪不少利益人士外，亦曾疑因律師事務遇襲。2006年8月20日，何俊仁參加反開徵銷售稅的遊行後，在中環一間麥當勞快餐店與黨友林子健及林母同桌用餐時，遭4名戴鴨舌帽分持一呎警棍及壘球棍的兇徒襲擊，其中3人將他按倒地上，亂棍圍毆5分鐘，一條警棍亦被打斷，何的頭臉及雙手浴血，重傷倒地，右眼更因右臉紅腫致睜不開，鼻骨有裂痕，雙手因擋格兇徒的亂棍襲擊受傷，胸前T恤亦被鮮血染至一片通紅，隨即被送往瑪麗醫院治療留醫，當晚時任特首曾蔭權亦有到醫院探訪何，更誓言「要追到天涯海角緝拿兇徒」。

何俊仁留院數日後出院，但何頭部瘀腫、視網膜脫落、鼻骨亦被打爆，其後需要接受矯形手術，視力亦受到影響，看字體較細小的文件時，不時會出現重影。他是自香港回歸後首位遇襲的立法會議員。

當時何俊仁獲賭王何鴻燊的胞妹何婉琪（人稱十姑娘）委託，出任十姑娘一宗官司的代表律師，亦曾接手過一些區議員或律師遭恐嚇後放棄的棘手個案。何俊仁當時直指覺得今次事件非私人事件，疑與其律師事務有關。

在受襲後4日，何位於中環的律師事務所及屯門的議員辦事處先後收到恐嚇信，直指「你條仆x咁都唔死，算你好運，下次無咁好命，睇路！」

至同年10月，4名兇徒落網，其中一人聲稱因在公屋申請、綜援及工作等問題上尋求何協助，但未獲接見，一怒下僱用打手行兇，但控方指案件另有內情，法官亦指被告供詞疑點重重，表明不相信行兇者的動機。4人最終被判囚4年8個月。

民主黨何俊仁數年前已因貌似某日本色情影片男角而被網民戲稱「AV仁」，到2014年2月26日，時任財政司司長曾俊華到立法會宣讀新年度財政預算案，何被記者發現未有專心聆聽，反而在開會期間埋首iPad瀏覽多幅性感美女照片，被網民笑言終於做回「AV仁」正職。

會後何俊仁承認自己會議分了心，不應於開會時做與立法會無關事務，予人不認真感覺，「我係非常抱歉，大家都知我好少咁樣，可能因為近排有啲太攰，做咗啲唔應該做嘅嘢，我就呢樣係要致歉」，並承諾以後會避免同樣情況出現。被問到該批性感照是否「鹹相」，何即解釋「我諗好多你地都睇到，都係少女啲相，喺啲網站嘅album（相簿）度嚟，咁好多我相信可能係一啲模特兒嘅相，唔係一啲色情嘅相」。至於平日有否觀看類似相片，何當時直言「乜嘢都會有睇，我唔會話完全無睇，不過今日呢個場合就唔應該咁睇」。

何其後又形容事件令自己「非常尷尬」，強調有誠意致歉，「就算幾攰都應集中精神睇返同議會有關嘅嘢」。當時時任立會主席曾鈺成曾笑著拒評事件，民建聯譚耀宗聞言後則「陰陰嘴笑」，民建聯葉國謙被問到會否觀看類似相片時，坦言「平日有冇望過下就肯定會有，但肯定唔會喺立法會會議上睇」。

同年3月民主黨紀律委員會主動調查事件，一致裁定何違反黨紀，決定在黨內予以公開譴責，並要求何捐款1萬元予爭取婦女權益的慈善或非牟利組織，當時何表示會虛心接受裁決，並再次為事件致歉。

佢希食煙咩

跟發叔飲孟婆湯啦

可以同班賣港賊一家團聚啦!!

賣港有報應
快撚啲死

咁又唔好講得咁盡，梗係擺多幾廿年先

最緊要讓返個議員位出嚟俾非建

早日康復

咩時空

初期好大機會可以醫好,肺癌都係....

當年毓民個仔係大陸比人拉 佢條撚樣仲周圍同人講
依加扮咩低調

冇眼睇

發叔等埋

發叔急CALL

打牌仲爭隻腳

民主黨害人有報應

馬力，屍屠華，發叔，啱啱爭隻腳

白頭佬 涼耀忠都要 太on9呢條友

一陣有人割禾青時

自然會CALL白頭佬 涼耀忠

熱烈地彈琴 白鴿班賣港賊全部不得好麗

賣香港賣得咁開心呀嗱，有報應

恭喜，遲D可以落陰間同共諜華團聚啦

其實都唔係好過份姐

唔講唔記得教主個大仔係道友
喺大陸吸毒俾人拉

咁快落去做乜
梗係醫好翻發再翻發，用曬全副身家都醫唔好先再落去啦